[香巷][CoC][模組連載]久龍灣血宴

哩篇係根據香巷新聞入面嘅報導創作嘅模組
唔知模組係咩嚟都唔緊要 只要知道模組係一種好好嘅故事載體就得
如果想玩嘅話就唔好睇晒 直接揾個Keeper host
不過因為係連載 哩個大坑唔知幾時填完 同可能有bug 請盡情指出

相關報導：

本模組是應對克蘇魯的呼喚第六版規則創作。

背景是現代香巷，適合3-4名調查員。建議最少一名調查員是警察相關人員。無克蘇魯神話知識均可參與。

故事概要
2017年4月10日，觀唐綫因電纜裝置損毀癱瘓。同晚，在附近一個單位發現詭異儀式現場。警方在搜證後，馬上就將事件列作特殊事件處理。在這場血的盛宴完結時，有多少調查員還能保持理智？

黑幕

模組導入
先是警察相關的調查員，4月10日當晚調查員就被上司召見。但進到房中發現召見自已警務處處長，他表達出以下內容：

今天晚上的案件，警方並不會親自處理。從警察組識在這片土地存在開始不久，就有一個規定。警方中只有數人直接接觸這類案件。原因不明。
這輪是選中了你(們)。你(們)將進行獨立的調查工作，警方會盡最大能力配合。同時，你們可以邀請外人參與調查，警方亦會提供報酬。一但參與調查，就要遵守保秘守則。
全部調查員要對調查內容完全保密，除了調查報告外，不能留下紀錄，不能讓調查員外的人知道案情。包括對著署長也不能說出任何資訊。對要求的物資，人員警方會儘量配合。

對署長進行任何提問也得不到更多資訊，因為他完全不知情，只知道有這種"規定"和"制度"。接著署長會提供一個地址，地址是一名"顧問"的辦公室。但只有關鍵的時候，可以前往。

如果追問署長，他會表示自已曾經去過這一個地址，但找不到所述單位。

用心理學成功，會發現署長並沒有說謊。再判定靈感成功，會感覺到政府只有極少人知識事實的全貌，其他高層也是有零散資訊，遠離真相核心。

之後警察組可以開始調查。其他的調查員可以設定為對"邪教"一案有興趣的學者/一般市民。在案情現場考察時和警察組相遇。亦可以是相關專業人士，被警察組直接拜託。調查員也可以是白寶山(20) ，楊過雲(21)，雷國民(22)，萬光旭(22)，凌國梁(21)的家人。因為在"邪教"現場發現了這五人的隨身物品，警察組在調查時和調查員接觸，結果令調查員加入調查。

調查階段
最先可以接觸的是警方在啟頁村單位的調查報告。

單位是舊長型公屋單位。沒有房間，只有一廚一廁。長型客廳中心放有一個200L油筒，底部有釘孔滲出血液。血液在警方到場後幾分鐘全數流出。牆身及大門畫滿了大型五芒星圖案，五芒星中心有一眼睛，未知圖案的意思。牆身有11處，地面有24處有明顯抓痕，似是大型動物造成，但有抓痕闊達4cm，有待進一步調查。另外，近大門的角落發現數個背囊及睡袋。根據當中身份證明文件，確定為日前失蹤之白寶山(20) ，楊過雲(21)，雷國民(22)，萬光旭(22)，凌國梁(21)所有物品。廚房發現數十外賣盒，估計有一班人在這單位生活了數天，未曾離開。另外，在廁所發現了一本英文書籍，書籍殘破不堪，似是常常被翻閱，並年代久遠。書本標題為不明的，De Vermis Mysteriis。

有關報道
啟頁村發現大量血液 警疑邪教儀式

警方於昨晚啟頁村一個公屋單位發現大量血液，無人被捕。

警方接到報案，指啟頁村某四樓單位傳出極濃烈血腥味。到場後因大門下有鮮血滲出，警方決定破門進入。單位中所有牆身畫上了疑是邪教的標記，四周也是已經熄滅了的燭台，有近百台之多。廳中央的大型鐵筒從數十個釘孔持續滲出血液，直至警方破門後幾分鐘才完全停止。地上及牆身有明顯抓痕，成因未明。

現場發現五至六人的隨身物品，所有人身份有待確定。

下一則：觀唐線癱瘓 初步報告：動物襲擊
上一則：觀唐線因電纜裝置損毀致停電收車

其實咩第六版即係點
講清楚少少

sorry
第六版係講緊一套規則書 用嚟run哩個模組
第六版講緊嘅係OS
模組就係軟件

第一個模組開工
有排填

覆錯

現場相關調查

涉案單位是404室

大廈看更及閉路電視
兩名大廈看更都是老態龍鐘的近退休人士。對於有沒有陌生人出入沒有印象。閉路電視中，可以發現4月8日下午3時，五名青年用板車運送一個大木箱上樓。觀察(技能)成功，會發現木箱基本上剛好可以裝進一個200L的油筒。如果再問看更，會得知因為租客已經事前通知所以並無幫五人登記。翻看整段閉路電視，會發現沒有再看見五人的身影。詢問有關租客，他是一名年約四十歲的英俊男子。斯文有禮，留著令人印象深刻的鬍子，手中常常拿著油紙包裹。閉路電視中可以發現約4月8日12時上樓後，就再不能發現租客身影。

同層居民
會得知涉案單位大門長期緊閉。如果幸運檢定成功，會遇到一名鄰居指出，見過一名三十多歲男子進出單位。如果幸運檢定再次成功，或在下午二時到四時非假日進行調查。會有居民指出大約下午四時半涉案單位曾傳出慘叫聲及物品碰撞聲，持續數分鐘。但因屋邨本身也住了數個精神病人，所以沒有人理會。如果幸運檢定出現大成功，涉案單位旁會有鄰居在案發當日聽到一陣詭異的滴滴聲，時間是在下午四時，碰撞聲前後，分別持續數分鐘。

屋邨的精神病人
就是普通的精神病人。

涉案單位
只有案發第二日可以探索。案發後日，現場就會被清理。有兩名警察在門外戒備。他們沒有權限進入現場，但在警察組在場時他們可以讓調查員進入。沒有警察組在場時，也可以用計支開二人，但難度頗高。如有需要可使用附件之人物數值。

單位中被取走的證物只有發現的隨身物和書本。可以對抓痕使用動物學，會發現並沒有已知動物可以造成如此抓痕。油筒只有向大門一側的底部有"釘孔"。另外，對地板進行觀察成功，會發現附近地板都有"釘孔"，大小和油筒一致。除了油筒細孔流出的血液流滿地板外，廳中地上還有少量血腳印。如果有跟縱技能，會發現腳印是屬於43號皮鞋，身高1米7的男子所有。針對陽台窗戶進行觀察，會發現窗花只是虛掩，可以，窗花外框(足夠一名成年人穿過)有被強行穿過的痕跡，沒有血跡，但有已凝結的血塊。

廚房中發現大量外賣盒外，只有簡單一人用廚具，雪櫃空空如也。廚廁中沒有任何血跡。

難得有coc

估到咩神話生物未

其實唔洗估
有研究克蘇魯神話都會知
De Vermiis Mysteries
蠕蟲的秘密
都應該係講緊Star Vampire ?

係但係會魔改

我本人好鐘意克蘇魯神話
不過無乜點研究你呢啲模組野

TRPG嚟
有gameplay

唔係好正宗CoC風 近日系 唔好介意

就咁睇外行人會唔知做緊乜
呢隻game同佢Lovecraft既文本一樣咁難理解

好難推廣TRPG同克蘇魯神話
我以前係睇模組上癮所以留意
希望連載模組幫助到推廣

克蘇魯神話係有好有趣既故事黎
不過原文好撚悶 而且文筆極艱澀
一般人睇兩頁都已經頂唔順
再加上香港無乜翻譯本買到
一係睇英文
一係就睇大陸版
但兩者一樣都咁難睇

奇幻基地有一本幾好 難搵
不過速食慣嘅人咩譯本都頂唔到

已經絕左版 而家得番大陸出版社版本
簡體字已經難睇
啲翻譯令到難上加難

主要係太多原創字同古英語

係 但都係因為咁先好睇
難睇之處正正係吸引之處

都係 加上不可狀名唔可以視覺化

呢個形容詞係屈機

唔好爛尾

唔會掛冇咩時間打